% !TEX root= ../main.tex

\section{Задача 3}

Как известно, ROC и Precision-Recall (PR) кривые строятся по точкам, соответствующим результатам классификации при различных значениях порога, и каждая из кривых соединяет две диагонально противоположные точки квадрата $[0,1]^2$. Опишите более детально поведение этих кривых, а именно:
\begin{enumerate}
    \item (0.25 балла) Всегда ли ROC-кривая не убывает?
    \item (0.25 балла) Всегда ли PR-кривая не возрастает?
    \item (0.5 балла) В каких случаях предпочтительнее использовать ROC, а в каких PR кривую?
    \item (0.5 балла) Предложите алгоритм, который за $O(n\log n)$ вычисляет площадь под PR-кривой (иногда эту величину называют Average Precision (AP), хотя не все согласны с такой терминологией).
\end{enumerate}

\subsection{Пункт 1}
Из алгоритма построения кривой, данного на лекции, следует, что мы двигаемся либо вправо, либо в верх, а значит кривая не убывает

\subsection{Пункт 2}
Нет, не всегда.
Рассмотрим алгоритм из п.4 на следующих данных: $\tilde{y} = {0.1, 0.2, 0.3}, y = {1, 0, 1}$.
В этом случае координаты на плоскости будут следующие: ${(0, 0), (1, 0.5), (0.5, 0.5), (2/3, 1)}$
Получили два возрастающих участка

\subsection{Пункт 3}
1. PR - лучше подходит для несбалансированных классов. Precision отлавливает ошибки на малых классах
2. Для ROC, т.к. кривая неубывающая, то можно вычислять не все точки, а только часть и промежутки интерполировать, что сильно увеличивает расчет метрики на больших обучающих данных

\subsection{Пункт 4}
Алгоритм очень похож на расчет ROC кривой.
Так же, отсортируем по возрастанию принадлежности к классу 1 за $O(n\log n)$.
Возьмем максимальное значение и инициализируем состояние в точке $(0, 0)$, т.к. мы ещё ни одного значения не отнесли к positive.
Опишем шаг в произвольной точке.
Уменьшим барьер к следующему значению, если мы угадали ответ,
то следующая точка будет иметь координаты: $precision = \frac{TP + 1}{TP + 1 + FP}$, а $recall = \frac{TP + 1}{TP + 1 + FN - 1}$.
Если мы не угадали ответ,
то следующая точка будет иметь координаты: $precision = \frac{TP}{TP + FP + 1}$, а $recall = \frac{TP}{TP  + FN}$.